# Reto 1: Consultas básicas

Cristian G Guerrero.

En este reto trabajamos con la base de datos `sanitat`, que nos viene dada en el fichero `sanitat.sql`. A continuación realizamos una serie de consultas para extraer la información pedida en cada uno de los enunciados.

El código fuente correspondiente a este reto puede consultarse en: https://gitlab.com/la-senia-db-2024/db/

## Query 1
Para seleccionar el número, nombre y teléfono de todos los hospitales existentes, seleccionaremos estos tres atributos, que se corresponden con las columnas `HOSPITAL_COD`, `NOM`, y `TELEFON`, respectivamente, de la tabla `HOSPITAL`. Lo llevaremos a cabo con la siguiente sentencia SQL:

```sql
SELECT HOSPITAL_COD,NOM,TELEFON FROM HOSPITAL;
```


## Query 2
...
